\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage{zed-csp}
\usepackage[cm]{fullpage}

\begin{document}
    DNI $\approx$ representa los números de documento de las personas que se registrarán
    
    Name $\approx$ representa los nombres de las personas que se registrarán
    
    Gender $\approx$ representa el género de las personas que se registrarán
    
    StreetName $\approx$ representa los nombres de calles donde se ubican las viviendas de los ciudadanos
    
    \begin{zed}
        [DNI, Name, StreetName] \also
        
        PlaceType ::= house | building \also
        
        Gender ::= male | female
    \end{zed}
    
    \begin{schema}{CivilRegistry}
        population: DNI \pfun (Name \cross \nat \cross Gender \cross (DNI \cross DNI))\\
        dwellings: DNI \pfun (StreetName \cross \nat \cross PlaceType)\\
        children: DNI \pfun \power DNI
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{CitizenRegistrationOk}
        \Delta CivilRegistry \\
        dni?: DNI \\
        citizen?: Name \cross \nat \cross Gender \cross (DNI \cross DNI) \\
        address?: StreetName \cross \nat \cross PlaceType \\
        children?: \power DNI
    \where
        dni? \notin \dom population \\
        population' = population \cup \{dni? \mapsto citizen?\} \\
        dwellings' = dwellings \cup \{dni? \mapsto address?\} \\
        children' = children \cup \{dni? \mapsto children?\}
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{PersonAlreadyRegistered}
        \Xi CivilRegistry \\
        dni?: DNI
    \where
        dni? \in \dom population \\
    \end{schema}
    
    \begin{zed}
        CitizenRegistration == CitizenRegistrationOk \lor PersonAlreadyRegistered
    \end{zed}
    
    \begin{schema}{ChangePersonDwellingOk}
        \Delta CivilRegistry \\
        dni?: DNI \\
        address?: StreetName \cross \nat \cross PlaceType
    \where
        dni? \in \dom dwellings \\
        population' = population \\
        dwellings' = dwellings \oplus \{dni? \mapsto address?\} \\
        children' = children
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{InexistingPerson}
        \Xi CivilRegistry \\
        dni?: DNI
    \where
        dni? \notin \dom population \\
    \end{schema}
    
    \begin{zed}
        ChangePersonDwelling == ChangePersonDwellingOk \lor InexistingPerson
    \end{zed}
    
    \begin{schema}{AddChildOk}
        \Delta CivilRegistry \\
        dni?: DNI \\
        child?: DNI
    \where
        dni? \neq child? \\
        dni? \notin children~dni? \\
    	child? \notin children~child? \\
        dni? \in \dom population \\
        child? \in \dom population \\
        child? \notin children~dni? \\
        population' = population \\
        dwellings' = dwellings \\
        children' = children \oplus \{dni? \mapsto (children~dni? \cup \{ child?\})\} \\
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{ChildAlreadyRegistered}
        \Xi CivilRegistry \\
        dni?: DNI \\
        child?: DNI
    \where
    	dni? \notin children~dni? \\
    	child? \notin children~child? \\
        dni? \in \dom population \\
        child? \in children~dni?
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{InexistingDad}
        \Xi CivilRegistry \\
        dni?: DNI \\
        child? : DNI
    \where
        dni? \notin children~dni? \\
    	child? \notin children~child? \\
        dni? \notin \dom population \\
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{NotRegisteredChild}
        \Xi CivilRegistry \\
        dni?: DNI \\
        child? : DNI
    \where
        dni? \notin children~dni? \\
    	child? \notin children~child? \\
        child? \notin \dom population \\
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{ChildIsSameAsDad}
        \Xi CivilRegistry \\
        dni?: DNI \\
        child?: DNI
    \where
    	dni? \notin children~dni? \\
    	child? \notin children~child? \\
        dni? = child? \\
    \end{schema}
    
    \begin{zed}
        AddChild == AddChildOk \lor ChildAlreadyRegistered \lor InexistingDad \\\lor NotRegisteredChild \lor ChildIsSameAsDad
    \end{zed}
    
    \begin{schema}{CitizenDeathOk1}
        \Delta CivilRegistry \\
        dni?: DNI
    \where
        dni? \in \dom population \\
        (population~dni?).4.1 \notin \dom children \\
        (population~dni?).4.2 \notin \dom children \\
        population' = \{dni?\} \ndres population \\
        dwellings' = \{dni?\} \ndres dwellings \\
        children' = \{dni?\} \ndres children 
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{CitizenDeathOk2}
        \Delta CivilRegistry \\
        dni?: DNI
    \where
        dni? \in \dom population \\
        (population~dni?).4.1 \in \dom children \\
        (population~dni?).4.2 \notin \dom children \\
        population' = \{dni?\} \ndres population \\
        dwellings' = \{dni?\} \ndres dwellings \\
        children' = \{dni?\} \ndres children \ \oplus \\ \{(population~dni?).4.1 \mapsto children~((population~dni?).4.1) \setminus \{dni?\}\}
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{CitizenDeathOk3}
        \Delta CivilRegistry \\
        dni?: DNI
    \where
        dni? \in \dom population \\
        (population~dni?).4.1 \notin \dom children \\
        (population~dni?).4.2 \in \dom children \\
        population' = \{dni?\} \ndres population \\
        dwellings' = \{dni?\} \ndres dwellings \\
        children' = \{dni?\} \ndres children \ \oplus \\ \{(population~dni?).4.2 \mapsto children~((population~dni?).4.2) \setminus \{dni?\}\}
    \end{schema}
    
    \begin{schema}{CitizenDeathOk4}
        \Delta CivilRegistry \\
        dni?: DNI
    \where
        dni? \in \dom population \\
        (population~dni?).4.1 \in \dom children \\
        (population~dni?).4.2 \in \dom children \\
        population' = \{dni?\} \ndres population \\
        dwellings' = \{dni?\} \ndres dwellings \\
        children' = \{dni?\} \ndres children \ \oplus \\  \{(population~dni?).4.1 \mapsto children~((population~dni?).4.1) \setminus \{dni?\}\} \ \oplus \\ \{(population~dni?).4.2 \mapsto children~((population~dni?).4.2) \setminus \{dni?\}\} \\
    \end{schema}
    
    \begin{zed}
        CitizenDeath == CitizenDeathOk1 \lor CitizenDeathOk2 \\ \lor CitizenDeathOk3 \lor CitizenDeathOk4 \lor InexistingPerson
    \end{zed}

\end{document}